---
title: 'Folding @ Home'
date: '2020-04-09 09:38:00'
description: 'El Día de Internet Segura se celebra cada año el segundo martes del mes de febrero. Este año es el 11 de febrero cuando lo conmemoramos y queremos celebrarlo con vosotros.'
type: 'noticias'
tags: ["folding","at","home","covid","coronavirus"]
category: ["Noticias"]
img: 'https://overclock3d.net/gfx/articles/2020/03/03144125761l.jpg'
authors: ["PatoJAD"]
---

Es posible ayudar a tener un futuro mejor desde casa, leyendo nuestro diario online, jugando un juego o simplemente revisando los feeds de nuestras redes sociales preferidas. Hoy existe un proyecto que nos permite colaborar con la investigacion en multiples enfermedades (cancer, covid-19, etc..)




## Soy UNO en un millon



Al descargar el software Folding @ home nos está proporcionando la potencia de la computadora que necesitamos para encontrar nuevas curas. Y al correr la voz, le está dando a más personas la oportunidad de contribuir. En nuestro libro, eso ciertamente te hace uno en un millón




## Sobre el Proyecto



Folding@home (FAH or F@h) es un proyecto informático distribuido para simular la dinámica de las proteínas, incluido el proceso de plegamiento de proteínas y los movimientos de proteínas implicadas en una variedad de enfermedades. Reúne a científicos ciudadanos que se ofrecen como voluntarios para ejecutar simulaciones de dinámica de proteínas en sus computadoras personales. La información obtenida de estos datos está ayudando a los científicos a comprender mejor la biología y brindando nuevas oportunidades para desarrollar terapias.




## Comencemos a ayudar!



**El software Folding @ home se ejecuta mientras haces otras cosas.** Mientras continúa con sus actividades cotidianas, su computadora estará trabajando para ayudarnos a encontrar curas para enfermedades como el cáncer, ELA, Parkinson, Huntington, Influenza y muchas otras.


{{< img src="https://www.echosciences-grenoble.fr/uploads/article/image/attachment/1005446576/xl_foldingathome_0780043801666020.jpg" >}}


**¡Tenga paciencia si experimenta un tiempo de inactividad mientras enfrentamos la pandemia de COVID-19 juntos!** Estamos trabajando como locos para comenzar las simulaciones de las proteínas COVID-19. La respuesta entusiasta a nuestro esfuerzo ha sido tremenda y a veces ha vaciado nuestras colas. Este es un gran "problema", ya que no hay fin para la ciencia valiosa que podemos hacer, es solo una cuestión de darnos algo de tiempo para seguir corriendo.




## ESTADÍSTICAS


{{< img src="https://foldingathome.org/wp-content/uploads/2016/09/Pande-Lab_Stanford-University_Foldingathome-1-1.jpg" >}}


Una de las mejores maneras de ayudar a Folding @ home es reclutando a sus amigos y familiares. Comience compartiendo nuestro proyecto con ellos. Entonces únete a un equipo o incluso comienza tu propio equipo. Cuantos más puntos gane su equipo, más nos acercaremos a encontrar curas.




## Instalar



La instalacion es algo simple si contamos con {{< textlink text="el repositorio de la comunidad" url="/repositorio/" >}} el cual es facil de instalar y utilizar. Una vez que tengamos todo el repositorio instalado y el sistema actualizado basta con ejecutar en la terminal la instalacion de la siguiente manera:



    sudo apt install fahclient fahcontrol fahviewer



Cuadno lo estemos instalando nos pedira un nombre de usuario en mi caso voy a usar: PatoJAD. Seguido de esto nos va a pedir el numero del equipo. Cree un equipo para que colaboremos todos juntos, el numero del equipo es:



    260504



Despues de esto nos va a pedir una PassKey la cual no es obligatoria pero podemos poner la contraseña que querramos.

Ahora es de donde la magia comienza... Muchos creemos que esto nos va a relentizar la pc porque esta procesando constantemente. Sin embargo nos deja elegir cuanto queremos dedicarle con 3 modos: Ligth, Medium y Full. en caso de dedicar solo a eso la pc Elegiremos Full, En caso de que las PC Desktops conviene usar medium y las notebooks Ligt, Sin embaargo, siempre esta bueno usar Like para evitar que interfiera con nuestros juegos.

Por ultimo nos pregunta si queremos que se inicie con la maquina. Lo cual recomiendo poner que si.

Y ya con esto termina automaticamente la instalacion!  




## ¿Usas Otro sistema?



No importa, ayudar no depende del sistema que uses y hoy no es tema importante (mas alla de que prediquemos el uso de Linux) {{< textlink text="desde aqui podes ver como instalarlo en tu sistema" url="https://foldingathome.org/start-folding/" >}} Y podes unirte con el mismo codigo de grupo porque todos estamos juntos para esto!

Codigo de Grupo:


    260504



Te estamos esperando para colaborar con el mundo! 




## Consumo despues de configurar



Aca podemos ver una imagen de cuanto consume en mi PC.


{{< img src="https://i.postimg.cc/85Nd2q7x/Deepin-Screenshot-Seleccionar-rea-20200409092902.png" >}}


Recordemos que siempre podemos pararlo cuando queramos con el FAHControl desde nuestro menu para parar su uso de CPU.
